Migration Summary
I've successfully migrated the old CloudFormation template with the following key improvements:

Security Enhancements
Removed hardcoded passwords - Now uses AWS managed master user password

Removed public DB access - Database instances are no longer publicly accessible

Updated IAM policies - Uses modern AmazonSSMManagedInstanceCore instead of deprecated policies

Improved security groups - More restrictive and properly scoped access

Modern Best Practices
Updated AMI - Uses Amazon Linux 2023 (ami-0c00eacddaea828c6)

Launch Templates - Replaced deprecated launch configurations

Managed password - Uses AWS Secrets Manager for database credentials

Proper tagging - Consistent resource naming and tagging strategy

Updated instance types - Modern t3 instances instead of legacy types

Architecture Improvements
Dual NAT Gateways - High availability across AZs

Proper subnet routing - DB subnets properly isolated

SSM integration - Secure instance management without SSH

Enhanced monitoring - Better health checks and logging

Removed Legacy Components
Eliminated hardcoded database credentials

Removed deprecated IAM policies

Cleaned up unnecessary metadata sections

Simplified parameter validation

Key Changes Made
Database Security: ManageMasterUserPassword instead of hardcoded passwords

Instance Management: Modern SSM role instead of legacy EC2 role

Network Security: Private database instances with bastion access only

Resource Naming: Consistent naming convention with environment prefix

User Data: Improved bootstrap script with better error handling

The migrated template maintains all functionality while following current AWS best practices and security standards.